
---
sidecar-panel: log-update.md
---

# 爽点
[[ 爽点-战斗爽点 ]]

武松有奇遇，垂死之人交给他一个东西——随后会被卷入正反两派或多派的纷争中，反派被慢慢感化或是爱上了——会不会改换阵营？

作威作福的满人让大家厌恶
没有想到手气最多，出手打自己人最狠

放开让我来，满人毒打满人
旗人和满人实际上分裂极大，后面革命的时候旗人中的部分满人以及东北满人对旗人比革命军还狠，内部斗争过强了。当然，这群人混的最惨，好处没她们的份，打仗就征召他们，真棒，看见你们满清遗老就挺有趣的。
# 风物
[[ 石灰粉 ]]
# 事件
[[ 辣手摧花 ]]
# 场景
[[ 黑店 ]]

# 历史
[[ 深藏不露的黑历史？ ]]

# 人物
[[ 穿越山区 ]]

# logline
[[ log-反差对比 ]]
# 爽点
[[ 爽点-黑科技 ]]
# 风物
[[ 猪王 ]]
# 事件
[[ 闲事侦测档案 ]]
# 场景
[[ 茶楼购物 双11 ]]

# 历史
[[ 晚清课本中的世界地图是什么样？ ]]

# logline
[[ log-mix ]]
# 爽点
[[ 爽点-探案 ]]
# 风物
[[ 汽水的故事，从一百多年前的药店说起 ]]
# 事件
[[ 相亲 ]]
# 场景
[[ 南澳岛 ]]

# 历史
[[ 义和团六神装 ]]

曲非烟：刁钻古怪之处比过黄蓉

排名第九
容貌：★ ★ ★ ★
武功：★ ★
智商：★ ★ ★ ★
情商：★ ★ ★
偏激指数：★ ★ ★
攻击力：★ ★
曲非烟的聪明才智，算来只有黄蓉好比，但刁钻古怪之处，却又远比过黄蓉，幸好她只是个女童，要长到女大十八时还是如此，真是乖乖不得了。
刁钻古怪的曲非烟，纯是小妖女的路数，在十大偏激女人物排行榜中，完全可以占有一席之地，排在第九位。

不要强调自己努力，思想上越强调勤奋，就跃入误区，关注和谴责自己的行为，要知道作为人类不是机器，需要和时间相处，或许说是时间上的浪费。应该强调效果和结果，效果和结果往往和勤奋没有必然联系!

一天读是本书，是一个中间过程，只是自我感动一种无法坚持的勤奋，如果换一个目标，一天检查10本书，分成模块，只读一本，在写作中可以调用
